---
title: 道歉
date: 2021-05-17
tags:
---
请允许我给事件之外的大多数道个歉，我今天上午在公共群组发表了一些影响不好的言论。

事件的起因，是因为我在某“AI&CS”资料分享与匿名交流群群被四位匿名的同学进行造谣、取笑和人身攻击，当然这里面不光是本学院的人，甚至还有素未谋面的某社科同学等。实际上，这已经不是第一次了，当然也不仅仅是针对我一个人，前面很多次我都选择了忽视。

但是，即使是一句轻描淡写、荒谬之极的谣言，重复了几百遍之后，也有人会相信这就是真相，我所厌恶的就是这样。我并非本意要说这么恶毒的话语，我作为实名站出来的一个人，面对着群里匿名的几位，不说些这样的话，真的对他们不痛不痒。

我并不是一个内心强大到不在意他人目光的人。实际上昨天晚上，我因为这样的攻击在夜里辗转难眠，早晨又早早地惊醒过来，然后看到那些轻佻的话，气得发抖。

我相信大多数的同学都是亲切友善的，也有不少同学向我发来安慰，我真心地感谢你们。

也请各位同学不要再在其他的地方传播相关的事情了，我们读大学是来读书，接受教育的，不是来毁掉别人的。

最后这段话，是写给那些存心要迫害我的人的：

如果你真的平白无故地来伤害我，那我也不会妥协，一定要你付出应有的代价。

汪福运